致:Fail過紀律部隊vetting既你

最近你地過成點踢

回想當初收到vetting,你地個心一定係覺得好開心,開始會睇網上passing out既片段,開始會想像一下有朝一日自己都會係個操場上,著住件制服,戴起禮帽,挺起胸膛,一步一步操...家人朋友都會為你感到自豪

但當你一直身邊既人一個一個咁收call,你就乜野消息都冇,而且仲收到fail letter,你就覺得,究竟點解呢?點解個天要咁對我,點解明明自身清白,會因為屋企人既犯過既錯,而搞到你所追求既夢,永遠永遠,係永遠,都冇可能實現...

你以後只可以睇住人地一批一批入班出班,你只能做住一份自己完全冇興趣既工,日日行屍走肉

最後,連登仔只會笑你成世冇得做,叫你快D死左佢,下世要識投胎

現在既我每日番工都冇心機,每日都做錯好多事
各位師兄,我已經頂唔住啦.....

邊隊呀師兄，試下其他

[member]消防處處長, 消防唔係淨睇自身咩
定你想唔做消防考其他/member]

行行出狀元

會查埋屋企人應該係 警察

有d低級公務狗都要查三世架，例如垃圾二級私人秘書、EO AO個d咁

紀律部隊喎

抵死
唔洗代價?

本來已經想set定消防呢個目標,但係我發現我只係對執法部隊有興趣

所謂興趣,,我係真係從中學開始就搵D舊case去睇,會分析,會留意埋一D新科技所引伸既犯罪手法,更加唔洗講執法部門既工作內容...
更加會好有使命感,好想為香港把關

officer位同R&F位都考過
PI, IO, IA, CI,仲有ICAC,全部vetting fail
其實仲有CO,但係反而呢個R&F我係過唔到FIB(但表現自問良好; 中間個大sir都點哂頭)

IA fail過 vet

絕對明白個感受 唉

哇 好慘
PI去到vetting呢關衰咗真係好心up

估唔估到衰咩?

入唔到唔係壞事，特別而家既執法部門，一個唔小心隨時掉轉企

咁你又真係慘D 有IO VET但過唔到

過唔到vet 真心灰
咁努力過5關斬6將
巴打加油

原來係做狗

樓主今年幾歲？

咁多post都有得vetting 仲要pi io都有
巴打你一係份人本身都好smart好掂 咁就算係私企都會好有前途 唔一定要做紀律jj
一係就假膠

警渣

用返工嚟做夢想咁戇鳩嘅你

問你屋企人衰乜又唔講，on撚9

有夢想就唔會做紀律部隊或者護士呢d工啦

我淨係知道,番工佔人生好多時間,百分之九十九既人都冇得避
要搵,就搵份好有好有興趣,因為咁,做事起上黎先會事事都盡心盡力,然後先會做得好,同做得開心

你條垃圾算9數啦

藏毒？ 咁就真係冇架啦
一係考消防教護啦

哩個屋企人有幾親? 直系親屬?
會唔會係因為部門以為哩位親屬同社團有啲關係?

傻鳩，做落你就知份工真係工嚟，同你幻想嘅夢係唔一樣架

BTW,無論點都好,我只係呢排壓力好大,想搵個連登呢個網絡發洩下,所以先借舊朋友AC,所以我都改埋名,預左有人身攻擊既
但係好快我就會唔會再上黎嫁啦

估唔到會有人對vetting有問題,答到幾多我答,過左今晚開始我就唔答啦

屌 講到咁有理想，咪又係貪政府工人工跑贏出面

有朋友考3次唔得，第4次得左

我都聽過一個PC朋友講過
係真係4次得左,但係就唔知衰咩

我覺得我個case最嚴重

樓豬都幾有料，差唔多全部都過晒...真係幾sharp

直系,要申報係850同200到
咁就真係唔清楚,不過分左居10幾年

真係慘，考過咁多全部肥vetting

真係咁想做紀律部隊既唯有試埋考消防救護囉，vetting相對hea好多

咁多份你都入到vetting
證明你都幾有料
不如疊埋心水考其他政府工好過啦
以你資質應該冇問題啦

師兄 一齊操救護消防啦 近排我都因為vetting fail officer職位

你話貪錢我都明
今時今日係有抱負有良知有熱血既人點會唔討厭警察
你收皮啦

你唯一機會係推翻現在政權

再響新政權之下考

利申：學術討論

可能啲高層遲啲會搵你做無間道
樂觀啲 依啲唔係你既錯 你要做既都做好哂

根本就係嘥自己時間去考

香港警察唔係做呢d野架喎

唔考,我會覺得有0.1%機會中
我可能會因為呢0.1%機會,一生後悔

入政府做狗都係夢？

兩岸三地都有後生仔隨機殺人事件,點解香港冇?係咪香港後生仔特別廢?你明明冇做錯都被牽連你咁都忍,你係咪男人黎?

Lm

笑撚左
CSI咩大撚佬

咁好彩你做唔到

任何紀律部隊vetting都要填3世書，GF200 etc， 屋企人有案底，係肯肯定bye bye

有人話其他部門vetting相對冇警察咁嚴，呢個講法可圈可點。

因為每個vetting階段既師兄都有個幫辦follow你個vetting, 而且你要帶埋d銀行紀錄etc去見個幫辦interview , 對於財務，警隊睇得比較重，唔單止唔可以欠債，你平時既資產流動，理財觀念都會睇。但有一樣野好，就係係interview 你有解釋既機會。見過被警司警戒過既，最後成功入職，100%真人真事。

其他部門只係將三世書pass俾警隊check record , 當然係冇咁嚴謹。check財務方便亦較寛鬆。但成個過程你只係等，冇interview ,變相你少左個解釋既機會。

咁幫我vet既果D vetting officer又只係R&F渣wo,可能佢地只負責收料

咁你入唔到都係好事 因為現實無可能係你想象咁

我想問屋企人有試過醉駕 但唔洗坐 影響大唔大

開post從情緒發洩,到最後變左討論vetting問題,哈
但係心情好左好多既
如果有咩問題可留個tg大家交流下,衰過vet既可以一起互相打氣,付出努力去尋找另一人生目標
因為我係畢業後先有開連登Ac既打算,冇學校EMAIL登記,所以唔方便用朋友AC係咁留言啦

BTW,如可以,請請教埋點除左大學email,仲有咩方法可以開到?我總覺得冇理由得學生先玩得連登

所有有案底都bye bye?

師兄咁多officer都過到一定好fit,想問fib有咩心得？

多謝你比信心我 師兄你都要加油 唔好灰心

睇開d 你呢個case 唯有認命
見到有好多情況輕過你既都vetting fail
唔做紀律部隊都大把世界
咩都比你考到咁滯都一定係個人才

利申：做過紀律部隊文職 老婆係officer
聽過好多唔同既vetting fail理由

反而想聽下你講喔...應該幾有趣

呢個巴打我記得之前都有考過紀律部隊， 唔知依家點

消防救護個vetting唔查屋企人
仲有你fail得PI個vetting
就等於你fail埋IO CI CSDO
你連咁基本既功課都唔願做 浪費自己時間去考咁多次
又死都唔肯接受事實去做消防救護
好彩你考唔到幫辦 否則跟你既人同埋幫你執手尾既文職一定好慘

希望你快d死

唔考記律部律三世財務都Check!?

咁如果係消防救護呢

部隊

做狗都求不得 唔死都無撚用啦

先要學識冷靜,信我,你做到呢點就事半功倍,因為冷靜時,你個腦先得到最大發揮

部門知識唔係要背,係要知同了解(希望你分得到"背"同"識"既分別)
eg.警隊有咩價值觀-其中係要配合環境轉變,你要清楚地識得運用呢個價值觀用係你既生活到,就例如即使我係山上無任何急救工具,我都會盡量就地取材,幫助傷者)
情景題主要管理為主(方向都要咁:1.合法,2最少資源去直接解決件事,第3先係合情)*Problem solving driven, in cost-effective manner(Legally)

時事題要舉一反三,多角度去發表,最好多D時事例子
eg你點睇煙稅
一般人答可能只係會從個結果利處講:少D人食,推廣無煙文化,ETC
你可以再答多D:咁樣可能會令更多人去買私煙,私煙會更旺,所以我覺得政府要為呢方便做好準備應對,例如好似XX國咁,採用XYZ.....

最重要既係表達有組織,流利,講野時有自信

為錢就為錢啦，警察如果人工減半，仲做唔做呀

曾經聽聞涉毒涉黑都好大機會fail vetting, 樓主不如早d䆁懷，專心d經營自己既事業啦因爲好坦白，我未聽過衰呢兩樣既過到(pi, ci, io, csdo).

身邊都有朋友vetting 岀事，係堅灰既，我明。

btw我唔認為三十年前既偷渡會影響而家既申請。我認識有朋友直係親屬十年內個底花左(非涉毒涉黑)，但入到officer位。我認為一定睇情況而定，如果唔係就唔會有咁多exceptional case 俾你聽到。

小販隊 抄牌仔入唔入到
都叫做係執法

咩部門? 警隊應該係幫辦，仲係三春添。
移記收資料果個係CA添

只可以講 你諗 同現實 係兩回事

做咩工都係為錢，又高人工又做到想做既事，點解唔做呢？雖然坦白講，警察做既野係咪真係完全同佢宣傳既形象一致，就見仁見智啦😂

樓主有冇join pmp 定白紙一張入去考？

我唔係100%肯定，不過宏觀咁睇，留得案底都係刑事，唔通亂掉垃圾，搭小巴唔扣安全帶都要留案底咩。

加埋我

我? 我現職，而且都好耐下

財務係check自身，三世書只係報基本資料

白紙
因為當時知PMP既mentor好多係用工餘時間黎應付你地,唔會用心幫你,更加唔會話咩識人好過識字,approve你vetting果個起碼警司級,所以真係冇乜用

想做狗就仆街死啦

信我啦，你唔係為錢做PI既，入唔到絕對係件好事黎

追求既夢 ？ 真心嗰句 8500一個月 你會唔會做？

ching你做PI?/識熟人做緊?

咁師兄覺得pmp有冇用 aus依d對考紀律部隊有冇用

我話做既話,你會話唔信
我話唔做既話,就背道而馳

呢D問題根本預設哂follow up questions
問黎做乜?

btw,一句答你啦,做!

咩叫pmp?

身邊人

有冇tg呀 一齊討論下

PI唔係交200？

想問下係咪所有紀律部隊vetting 都睇馬會account架？ 之前等錢洗賭好大

AUS 一樣有vetting,比你提早知個result lo,考番警隊我覺得有用
考其他就會比機會考官問你點解唔做番警察,仲有機會係心到覺得你唔係真心想入佢個force

850同200既分別好少
前者係要所有工作證明,後者係只係要過去五年

其他大致一樣,但PI仲要check其他好多野,唔係話一份form咁簡單

收皮啦屌你老母

警隊好肯定係一個PC,我有佢個no.
其他果D就都似係R&F/ACO/CA
ICAC另外,呢個好特別

我移記，我最多都係有係舊高登答過人考移記既問題，你有冇認錯?

同樓主遭遇有九成似
但係都照報左入境同海關博下
可以既話係tg傾傾 想問下vetting既野
@lamblamb21
因為我個case有少少特別

考兩次都等足半年收信 過程3年幾，除左操大隻左學多左體能訓練知識真係好浪費時間 而家經濟好只要勤力要搵到多過散仔既糧唔難，但寧願搵少d都想做 起碼唔洗對客做狗有虛榮感又穩定

不如一齊傾下啦 Ching
有無 tg?
可能大家都可以幫大家發洩下情緒

係個邊太耐唔記得左

btw 好多謝你個時既sharing

係

呢頭又夢想，個頭又乜春都考過 ，想碌入去hea一世喺到扮撚曬嘢

夢乜撚野想呀
貪人工高咪認囉

明白你個種絕望，但希望你都為你嘅人生努力，總希好多選擇嘅，執法部門都有好多相關嘅工作！

Vetting 有精神病記錄有冇問題 其實？

純粹抑鬱去左睇公立
去左幾次 就冇再去 而家冇事

個記錄跟一世 定 玩完唔會再有機會考到？

真心問如果家人死左仲計唔計？

逾期居留同居留權係兩樣野，完全冇關係

大纜都扯唔埋

交流下姐，政府工唔係咁爽架渣，冇雙糧，冇花紅，仲要交稅。
人地私人工出十三，十四個月糧，我地扣完稅實出11個月

考得政府工都係志在穩定

想考海關，如果之前申請學生資助收過警告信話我漏報收入會唔會好大影響？

上星期申請左海關關員
想知最快幾時會收到email？
好緊張

未就係，扮撚曬野
成班貪份糧，貪自我感覺良好，係度講使命感，打到成地精。好撚醜陋

你係咪傻撚大一

夢想就係碌入去求求其其搵幾皮

直系親屬10年前破過產對PI IA CI vetting 大唔大影響

垃圾先考警察

垃圾先做呃份糧

份糧咁撚易逗就唔會走咁多人

香港唔需要黑社會，想服務市民就做消防/海關啦
話知你係黃絲藍絲綠絲定黑絲，到時上頭落到柯打，點都要扑濕人

收皮

有啲連垃圾都不如，想考都考唔到嘅叫咩？

笑撚左，呢啲冇腦嘅廢物

你個女被人姦撚左，唔好報警，被人偷嘢都唔好煩人啦喎？你呢啲垃圾記住成世唔好浪費警力

師兄
留個tg傾下得唔得，
我都有d驚，都請教下你。

城內嘅人想走出去

城外嘅人想走入黎

有時睇就好到你做又係另一回事呀巴打

抵你死啦 天都唔撚比你做啊

紀律部隊係夢想 咪睇咁多tvb 啦

做蝙蝠俠

我五月份都考過PC 七月完左VETTING ，但到依家都無任何消息 如果Fail係咪會有信收，我連信都無收過，其實係咪都已經Fail左？

受佔中影響

辭左職
IA 既vetting都會打去/send form去舊公司問？

幾時有man

偷渡唔關事 大把師兄上一代都係咁

讀完書未？無技能無學歷先去做，因為無其他出路，日日逗糧過日神，仲要求神拜佛唔好拉中嘢遲收工。

睇完啲眼淚不自覺流咗落嚟 身同感受mode on

諗起d 中學小惡霸，戇鳩長襪籃波撚去考就好笑

同樓主一樣，考CO叫我考CI，考CI又過唔到vetting

你交左稅未？我交稅呢d 係政府比我嘅服務，乜撚嘢唔好搵警察你都戇撚鳩嘅。你比錢請工人工人偷嘢，你以後有嘢要清潔唔好煩人啦。世界級毅進仔回應

如果屋企人有案底，我會唔會過到AO, EO呢類公務員vetting？

食開邊種狗糧?

講西夢想興趣咩！咪為份人工！FIB講既野咪係呢度講啦！

唔排除有人真係咁既，只係一百個唔知有無一個

識人3次vetting都入唔到
我自己都過唔到

咪諗定做一行 PI 都過到做其他都冇問題
宜家生活一樣好

抵撚柒死 到而家仲去考做狗既一係為份糧埋沒良心 一係就天真到以為香港黑警係正義既朋友

家訪係見屋企人？

抵疊政策果種？

唉 我操左兩個月班 都走左 自己心理質素未ready好 大家就算收到vetting 都做好心理準備

邊範？

消防

考飛行隊 查唔查？

連狗都唔收你

未撚就係，做戲既野大家都明

樓主我有問題，可唔可以tg pm你？

冇交稅嘅人都可以用政府嘅緊急服務，外國人都得

咁多大陸狗連登仔老豆老母衰偷渡
本土優先

現實遠比想像中更難過

多謝巴打咁詳細既心得、希望巴打唔好放棄、以你能力一定搵到想做既工

求解答

其實你地憑咩咁肯定係係衰老豆老母偷渡

呢個真係打定輸數 病歷仲慘過案底

考乜都死？紀錄部隊我意思

樓主可唔可以私chat請教下你 因為我屋企人情況又係比較特別 但又好想

你有時間可以tg下我 麻煩晒

巴打呢堆都入到vetting...都幾勁
同埋想問下你邊位屋企人有事?

利申:天生色弱+啊叔幾十年前有案底
知道自己一定入唔到

無人交稅政府邊有錢提供緊急服務？上面條傻鳩話人有事唔好搵警察嗎，警察面試唔洗背178?

香港的案底？
其實大陸案底有無人理

EO一定唔洗三世，AO先要。

如果屋企人有情緒病睇過公立仲過唔過到vet

其實根本唔會去check 你or你屋企人病歷

最嚴果3 個一定唔得 屋企人有都唔得何況你自己 鬆d 個d 可能有機既
有心可以搏下 始終係人地揀你

洗唔洗申報？
有睇過既話

算把啦，何必要令自己一場歡喜一場空呢

想問屋企人影人裙底對我影響有幾大

巴打祝順利 有朋友都類近情況 希望我地係唔識
Vetting紀錄舊時聽係keep兩年而且都係搵Force去做 但如果hard crime TIDD PODD唔知會扣幾多分定直接DQ 未做過個位都廢事咁8住

我朋友都考左幾年 個個officer位都考 個個都過哂係衰vetting 希望佢下年入到SO

至於樓上班人係到講熱唔熱血理想
最緊要搵到自己能力同價值 你呢一刻影響唔到唔代表日後影響唔到 其他部門咁敢講 Force officer位你份人唔係chur 少少都幾難捱
講緊出左學堂轉頭又考試 日日開鐘睇屍唔係就上值日隊 忙到你甩肺啦 剩係拉咁幾個扒手 棟幾個反老爆operation 都有意義過私人市場幫資本佬將條數舞黎舞去 玩帳面遊戲

識得有人做緊紀律部隊，佢老豆都係偷渡落黎，係咪其實個個既標準都唔一樣？

講得出呢d野嘅人係咪未撚對過警察
香港地 俾人偷野報警叫返你提供證據都夠膽死
你個女俾人強姦？
你個女俾人喺警署入面俾警察強姦呀！
洗唔洗post 返條新聞俾你條柒頭皮睇呀
阿Mr. 儆惡懲姦

vetting 個陣要你報

睇過control兄
佢話人地唔主動查

同樣一問，屋企90年代偷渡過黎香港，最後被警察捉到，跟住遣反番去，最後係上面申請拎到香港居留權，咁樣會唔會fail?

其實想做朝廷鷹犬，唔一定要做紀錄部隊

真係考唔到咪考下管工之類個d都唔錯啦

Ching意思係，vetting呢個環節都會扣分？
唔係得pass or fail?

喂唔識無睇就唔好鳩up啦

好撚天真呀

做乜啲人咁得意
係咁自爆問過唔過到vetting
你去到vetting 咪知自己過唔過到囉

收皮啦，為錢就為錢咁撚多藉口抵你肥佬，做人咁虛偽

我有個group練呢啲，定期出黎既

我有個一齊考既朋友，以前做暑期工比人出warning ，比人記過大過，工作表現曾經唔好比人炒係咪都gg
我好想勸佢放棄，但見佢好有心，成日擔心呢幾樣野

19歲 考ia。肥左vetting。已經無心再考
其實vetting 算五算含有歧視成分
利申:衰同父異母的兄弟

呢個年頭真心想做警察嘅人肯定無咩廉恥之心同同理心，好彩樓主過唔到，少隻狗係香港人之福

清個兄弟大你好多年？

yes 大20

佢衰乜，ia應該冇咁嚴既，如唔係黑毒